楊潤雄：將向香港中小學派發國情教育書冊《我的家在中國》 推動中小學愛國教育

《港區國安法》去年實施後，港府一直強調將會推行國安教育，並制訂課程指引及官方教材。教育局長楊潤雄日前接受官媒訪問，披露局方將會向香港中小學派發中國發行的國情教育書冊《我的家在中國》作為輔助教材。

於中文中國史、地理科滲透「重要價值觀」

楊潤雄先前接受官媒中新社訪問，續貫徹官方論調，指「愛國者治港」是理所當然。他又憶述自己曾與學生到南京考察，體會到中國由百年前積貧積弱發展至今，是「一代又一代愛國者」的努力才做到。

楊潤雄又稱，教育局將透過學校課程、教材指引、課外活動等多種管道，培養學生的國家觀念和身分認同，也會在中文科，中國史科或地理科等不同科目滲入「重要價值觀」。

他並指，教育局將針對憲法、《基本法》及《國安法》等教育製作官方教材供師生，並透漏局方將會向香港中小學派發中國發行的國情教育書冊《我的家在中國》作為輔助教材。楊表示，該書冊將會以繁體字發行，並已將當中的內容更新。

北京師大特聘教授主編

參考訪問片段及資料，《我的家在中國》全套共分為6大類共48冊，由北京師範大學「京師學者」特聘教授、全國德育學術委員會理事長檀傳寶擔任主編。該書冊早於2017年已曾在港澳地區發行。（香港《蘋果動新聞》報導）

我的兒子在澳洲

<<我的家人在澳洲>>

冇錢移民真係唔想生

聽官話 跟官走
走向澳洲

港共: 有外國護照都愛國

楊潤雄幾時接個仔返黎接受愛國教育?

離左婚都仲好愛前夫

正常梗係自己仔女去外國讀書啦
唔通仲做支那狗？

拎去廢紙回收/抹狗屎

重推國教

你啲家在中國
Nicholas的家在澳洲